\chapter{Технологический раздел}

В данном разделе будут приведены требования к программному обеспечению, средства реализации и листинга кода.


\section{Требования к программе} 
Программа должна предоставлять следующие возможности:
\begin{itemize}
	\item визуальное отображение сцены;
	\item управление положением камерой;
	\item изменение положение источника света;
	\item создание интерфейса для управления программой.
\end{itemize}

\section{Средства реализации} 
Для реализации ПО был выбран язык программирования Kotlin\cite{python}. 

В данном языке есть все требующиеся инструменты для реализации программы.

В качестве среды разработки была выбрана среда IntelliJ IDEA\cite{vscode}, запуск происходил через средство разработки.

\section{Структура программы}
Так как при написании программы используется язык Kotlin, а это объектно-ориентированный язык, то особое внимание уделено структуре классов.

\begin{itemize}
	\item Математические абстракции.
	\begin{itemize}
		\item Line -  класс, который задается двумя трехмерными точками.
		\item Ray - трехмерный луч, задающийся точкой начала луча, направляющим вектором.
		\item RayHit - вектор, задающийся лучом, твердым телом и вектором.
		\item Vector3 - трехмерный вектор, задается тремя координатами 
	\end{itemize}
	\item Классы работающие с отдельными пикселями.
	\begin{itemize}
		\item Color - класс цвета, задается тремя параметрами.
		\item PixelData - класс представляющий пиксел экрана, задается цветом и двумя координатами.
		\item PixelBuffer - класс представляет изображение, задается шириной и высотой экрана.
	\end{itemize}
	\item Классы сцены.
	\begin{itemize}
		\item Camera - класс имитирующий положение в пространстве, задается вектором, углами поворота и полем зрения.
		\item Renderer - класс для создание изображения.
		\item Scene - класс, состоящий из наборов объектов и их свойств.
		\item Skybox - класс для отображения изображения на верхней части сцены.
	\end{itemize}
	\item Объекты.
	\begin{itemize}
		\item Solid - абстрактный класс объекта сцены.
		\item Sphere - хранит радиус, цвет, положение, коэффициент преломления, коэффициент отражения, эмиссию.
		\item Cylinders - хранит радиус, высоту, цвет, положение, коэффициент преломления, коэффициент отражения, эмиссию.
		\item Plane - хранит высоту, цвет, положение, коэффициент преломления, коэффициент отражения, эмиссию.
		\item Box - хранит цвет, положение, положение второй точки, коэффициент преломления, коэффициент отражения, эмиссию.
	\end{itemize}
	\item Интерфейс пользователя.
	\begin{itemize}
		\item MainView -  окно для отображения полученного изображения.
		\item SettingsView - диалоговое окно для задания характеристик сцены.
		\item Styles - класс управление стилем текста окон.
		\item MyApp - файл запуска приложения.
	\end{itemize}
	
\end{itemize}